免費營地當酒店 80強國人攻陷西貢灣仔過年 網推3千人仔包帳篷

農曆新年不少旅客趁機外遊，近年越來越多訪港內地客厭倦單純在市區消費購物的行程，轉為到住宅區、大學及郊野公園「深度遊」，並成為不少旅遊中介的商機。今個農曆新年，再有大批內地客組團殺入位於西貢邊陲的灣仔南營地露營。有香港市民批評，中介利用香港資源「無本生利」，對港人不公平，建議灣仔營地應如大嶼山貝澳營地般，實行港人優先預約制。

《蘋果》早前接獲報料，指有人於農曆新年期間，在西貢郊野公園灣仔南及灣仔西營地駐紮多個帳篷，並接待大批內地旅客入住，懷疑有旅遊中介借此牟利。記者今早乘船到灣仔南營地視察，發現營地內有近40個款式相同的帳篷整齊有序地駐紮在營地中央，這批帳篷均為內地知名戶外用品品牌「公狼」，營外均貼有數字編號，相信用作團友識別所屬帳篷。其中一個帳篷外亦貼有「湖北流浪」字樣的貼紙。部份帳篷旁邊亦安放着大型行李箱。

廣告
據悉，該批內地旅客有將近80人，他們在年初三下午分批乘船到埗，並在今早9時前用過早餐，再乘船到市區旅遊及購物，記者早上到達營地時，絕大多數帳篷已「人去篷空」。不過，有一名懷疑是接待該批內地客的人士，一直留守在營地周圍，並不時整理各個帳篷。記者其後上前詢問，他自稱姓葉，來自深圳。他承認自己是「幫忙的」，並指他們一行人預計明日中午離開。不過，他否認自己是導遊或領隊，亦拒絕透露旅行團的價格。

同樣在灣仔南營地露營的市民姜先生表示，昨日11點到達時，已見到這批帳篷。他認為這批內地旅客明顯不是散客，而是獲中介接待的露營團。他續指，雖然這批內地團未有令露營場地變得骯髒，晚上亦未有滋擾其他場地使用者，但他批評相關旅行團是利用香港資源圖利，「香港人而家連一個空地都俾人霸埋，仲有啲咩地方呢？」他支持漁護署參考大嶼山貝澳營地做法，假日期間將灣仔南及灣仔西的營地列為預約制，優先讓港人預約，並實施人流管制。

翻查內地網站及社交平台，不難發現有許多旅遊中介以西貢的優美景色作招徠，吸引旅客參加，而且所費不菲。例如一個名為「香港醉美海島露營專線」的旅遊中介，曾在過去的聖誕長假期，安排「香港海島露營度假港珠澳大橋」4天團，以及「香港海島露營—浪漫廣場中環摩天輪—蘭桂坊酒吧街」3天團，兩個行程均將毗鄰灣仔營地的西貢海下灣海岸公園列為首個行程。

根據該旅行團的廣告，團友先會到西貢街市買燒烤包作晚餐用，然後搭乘巴士前往及最具香港特色的「大飛」（快艇）前往營地。團友紮好帳篷後，便會到「海下灣海洋生態公園珊瑚保護區」進行水上活動，包括划艇、游泳及浮潛等。旅行團第2天會安排團友再乘坐快艇到麥理浩徑二段徒步6小時，沿途參觀位於萬宜水庫的世界地質公園、咸田灣及西灣等，其後才會再到港島或九龍市區繼續行程。兩個行程索價每位成人1,480至1,780人民幣不等，視乎日子長短而定。

另一間旅遊中介「南充1783戶外俱樂部」開辦的6天新春團更索價3,280人民幣。該團行程與上述旅遊中介大同小異，但露營當晚只會提供「香港特色燒味飯盒」及雞湯予團友作晚餐。該團又形容旅行團到訪的營地及海島，會令團友猶於置身在「五星級營地」和私人島嶼。雖然該旅遊中介只列有「到達（西貢郊野公園）碼頭搭乘快艇前往營地」，並未列明目的地是否西貢灣仔，但該碼頭設有船隻前往西貢灣仔。此外，該旅行團亦會到訪淺水灣及長洲。

內地旅行團除「攻陷」灣仔營地及海下灣一帶，亦有市民在網上批評有內地散客在露營場地以外的地方「安營紮寨」，阻礙他人。一名姓何的市民日前在社交平台群組發文指，他年初三在西貢北潭凹夜行期間，驚遇一班內地旅客北潭凹營地公廁旁的馬路紥營。他在貼文中表示，他曾勸諭該批旅客不要在路中心紥營，但對方只表示「你可以走旁邊的小路」，旅客並無意離去。何又炮轟該批旅客「私有化」公廁，令其他市民無法使用，直言感到氣憤。網民紛紛聲討，留言建議何先生報警，又有人斥「中國就係有太多唔守規矩嘅人」、「去到邊衰到邊，見到佢哋都冇運行」、「只識佔便宜，無人格、無教養、無公德心」等。

西貢郊野公園近年成為不少內地旅遊網站的推介景點，其中灣仔營地更成為內地客體驗露營兼浮潛的旅遊熱點。除灣仔營地外，內地客亦愛到西灣及鹹田灣露營。

無孔不入

蘋果
唔好鼓吹歧視祖國同胞好無

點解獨派寧願去掃街唔理呢啲

嗰啲地方冇差佬到，用狗趕啦

你老母掛住做雞都唔理呢啲

利伸：港毒